團體調查指8成基層學生無適合電腦裝置學習

關注學童發展權利聯席就基層家庭網上學習支援情況，進行調查，發現有8成學生無適合的電腦裝置，例如手提電腦及平板電腦。亦有近7成受訪家長表示，學校無參與關愛基金下有關資助清貧學生購買電腦的援助項目。

調查在7月透過網上進行，上月底至本月初再以網上問卷形式訪問這批家長，收回900份問卷。

有就讀中四的學生表示，早於3月向學校填寫申請表借用電腦，但到8月都未有回覆，網上交功課要同學代交。亦有家長表示，家中3個小朋友要用一部二手電腦，年紀最小的兒子要讓哥哥上課。

聯席建議，將關愛基金電腦津貼計劃擴闊至所有清貧中小學生，將申請手續改為由基層家長自行申請，以及擴闊「為低收入劏房住戶改善家居援助計劃」的受惠項目，協助基層家庭購買電腦設備。

我建議擴闊「為低收入劏房住戶改善家居援助計劃」的受惠項目，協助基層家庭購買condom

好多基層都無樓住
可否一人一個500呎單位

基層電腦問題, 一律叫佢搵明愛

呢個實際過資助個家庭

$200 甚至免費有一部電腦
仲有任何團體話無電腦都係居心叵測

適合的電腦=MacBook Pro 16吋

「調查在7月透過網上進行」

下？

調查在7月透過網上進行
即係有電腦啦

電話？

咩叫合適電腦？

9900k?
3080?

舊notebook duo core p9700 8gb ram
換隻ssd 勉強仲用到word 同上網

好似明愛仲高規格過我舊notebook

睇樣都知全部係支那人
咁窮就咪鬼生啦
得一就想二
搶完公屋，連電腦都要人地送埋
有咗電腦，又抱怨冇錢學樂器
學到樂器，又話冇錢留學
如果人地有咩你又要，咁呢個世界仲有窮富之分？
憑咩樣樣嘢都要人地送？窮大晒咩

佢地係要一部打到機既電腦，最基本要求3090先合格，明愛$200蚊i3睇唔試眼

3990x 256gb ram 3090 sli

3090要搶先有，實賣斷

4k 60FPS 係基本啦

中國式自願絕育計劃

根本大部分支那人好撚有錢，有幾層樓，
個撚個支那臭閪落嚟香港扮窮搶公屋呃福利咋